【再落閘】Best Buy將在美國停售華為手機

華爾街日報

位於紐約的Best Buy 門店，一名消費者使用華為的手機。 圖片來源：RICHARD B. LEVINE/ZUMA PRESS
一名知情人士透露，Best Buy計劃在美國停止出售由華為(Huawei Technologies Co.)生產的手機，這是該中國手機巨頭在美國遭受的最新打擊。
據悉Best Buy將在未來數周停售華為手機。Best Buy是包括Amazon在內的數間出售華為手機的美國零售商之一。
按發貨量計算，華為是全球第三大智能手機供應商，但其在美國智能手機市場的份額一直很小，由於2012年的一份美國國會報告基於安全疑慮建議電信公司不要和該中國科技巨頭做生意。這份報告令華為難以和主導美國手機市場的電信公司達成合作關係。
根據研究機構國際數據公司(IDC)提供的數據，華為在美國智能手機市場的佔有率排名第14位，2017年其智能手機發貨量佔0.2%的份額。華為亦有一款名為Honor的低端品牌智能手機，2017年該款手機的出貨量在美國市場佔0.1%的份額。

美國好波

就咁睇，歐洲真係左膠當度